 14:30, 18 февраля 2019
Воробьев обсудил вопросы защиты прав дольщиков
Подмосковье перейдет на новую систему опалы недвижимости на стадии строительства, которая обезопасит деньги покупателя, заявил губернатор Андрей Воробьев на совещании с руководящим составом областного правительства. Его цитирует корреспондент Ленты.ру в понедельник, 18 февраля.«С 1 июля мы переходим на эскроу-счета. Вся система будет работать по другому и цель этой реформы — гарантированное предоставление жилья человеку, который заплатил деньги. Это необходимо для того, чтобы избежать обманутых дольщиков», — сказал глава региона.Воробьев поручил представителям строительной области подготовиться к переходу на новый формат. Он подчеркнул недопустимость каких-либо ошибок.«Мы будем дальше поощрять малоэтажное индивидуальное строительство в Подмосковье — это наша стратегическая задача», — заключил губернатор.Также в ходе совещания Воробьев поручил главам муниципалитетов проследить за качеством уборки улиц, наледи и сосулек.В прошлом году около девяти тысячи дольщиков получили жилье в Московской области.При оформлении сделки с недвижимостью через так называемый счет эскроу банк блокирует средства до окончания строительства и перечисляет их застройщику только после передачи квартиры.
